%@metapost:etrangersbordeaux2006.mp
%@Titre: Centres étrangers (Bordeaux) -- 2006
\par Soit un triangle $ADE$ tel que $AD=6,6$~cm; $DE=8,8$~cm et
$AE=11$~cm. $B$ est le point du segment $[AD]$ tel que $AB=3$~cm et
$C$ est le point du segment $[AE]$ tel que $(BC)$ soit parallèle à
$(DE)$.
\par{\em Sur la figure ci-dessous, les dimensions ne sont pas
  respectées; on ne demande pas de reproduire la figure.}
\[\includegraphics{etrangersbordeaux2006-2}\]
\begin{myenumerate}
  \item Calculer la longueur $BC$.
  \item Montrer que le triangle $ADE$ est rectangle.
  \item Calculer la valeur, arrondie au degré près, de l'angle $\widehat{DEA}$.
\end{myenumerate}